有車出車有籠出籠 義工：香港人好正 山火進逼 200人通宵救貓狗

節錄

有車出車有籠出籠 義工：香港人好正
山火進逼 200人通宵救貓狗

【本報訊】一場無情山火體現人間有情。重陽節全港多處發生山火，元朗八鄉大江埔村對上山頭火光熊熊，火乘風勢越燒越猛，至深夜約400米火龍更逼近村內一狗場，140多隻貓狗生命受威脅，需緊急撤離。狗場人手不足，負責人網上求援，結果一呼百應，逾200名熱心市民及義工趕到，徹夜無眠撤走所有貓狗，山火最終焚燒近18小時後救熄。有狗義工感激落淚，大讚：「估唔到香港人咁正！」

相關新聞：市民自發分工 打燈買飲品

受。。。。。。。。。。。。。前日下午3時許，消防處接獲大江埔一帶山火報告，派員在山上撲救，但火勢未受控且不斷蔓延。由於風向不定，至深夜11時許火屑開始飄落庇護站附近，山上火龍長約400米，一度逼近至距離狗場僅約100米，場內貓狗需緊急撤走。

■場內貓狗獲市民協助撤離時，山火不斷逼近，消防車在場戒備。

狗場負責人連忙在網上求救。。。。。。。。。。。。。逾200名市民及義工「有車出車，有籠出籠」趕往營救。

部份人帶同動物籠及狗帶，不惜搭的士到場參與救援行動；亦有駕車市民得知有網友可提供寵物籠，先駕車義載網友，再一同趕往狗場。有市民更駕駛5.5噸貨車協助運載動物籠，狗場外一度出現車龍，隨即有人在場指揮交通，又互傳物資消息。

負責人決定先將30多隻貓撤至附近大棠一間由義工提供的屋內。有寵物因殘障行動不便，需放進寵物籠搬走，其間有濃煙飄至，不少貓狗因受驚致大小便失禁及嘔吐。疏散期間，約300米外一間寵物店批發公司的負責人聞訊借出貨倉，讓受影響動物暫時棲身，義工隨即拖着狗隻撤至約10分鐘步行路程的貨倉。

■大批市民及義工合力將場內貓狗安置在寵物籠內準備撤走。

■由於不少貓狗受驚，市民搬運時需用布覆蓋寵物籠。

■有市民用狗帶將狗隻帶往安全地方暫避。

■元朗八鄉大江埔村對出山頭火光熊熊，火龍一度長達400米。

寵物受驚 義工逐隻抱走

不過，由於寵物籠不足，加上有狗隻受驚，部份狗隻需由市民及義工逐隻抱起撤走，亦。。。。。。。。。。

參與營救行動的熱心市民李先生說，當時原本準備睡覺，但從facebook得知事件，「燒。。。。。。。。。

市民張小姐及藍小姐從網上得知消息後一同由元朗乘的士前來協助。。。。。。。。

早上6時許山火已受控，現場仍有逾100名義工及市民留守，他們將撤走的。。。。。。。。

咁撚大。。。。。

死廢老拜山變燒山

救狗就出
平時叫人出黎行 人都無個

廢老放火，黑警唔拉人？
屌你老母黑警落地獄

漁護署表示，並無接獲收容所求助，已聯絡負責人，會巡視該處並提供所需協助。

冇乜特別丫
比著係大陸一樣都會一呼百應
成班大媽黎幫手
反正冬天就到要補補佢
36滾一滾

狗場

香港人

狗場：多謝晒

如果手joke係狗應該都有同樣效果

辛苦哂咁多義工